---
title: Least possible sum
tags: tasks, 1sem
---

# Наименьшая возможная сумма

Задан массив X положительных целых чисел, затем над этим массивом производится следующая операция:

```
if X[i] > X[j] then X[i] = X[i] - X[j]
```

Данная операция совершается до тех пор пока она возможна. Когда более невозможно произвести такие операции верните сумму полученного массива.

## Входные данные

Массив X целых положительных чисел и его размер n

Сигнатура функции

```
unsigned long long min_sum(unsigned long long *array, unsigned long long size);
```

## Вывод

Одно целое неотрицательное число - сумма полученного массива

## Примеры

|Ввод|Вывод|
|--|--|
|array = {6, 9, 21}<br> size = 3|9|
|array = {1,21,55}<br>size = 3|3|
|array = {30,12} <br>size = 2|12|

### Пояснения

Для первого примера X_0 = [6, 9, 21]
X_1 = [6, 9, 12] # -> X_1[2] = X[2] - X[1] = 21 - 9
X_2 = [6, 9, 6]  # -> X_2[2] = X_1[2] - X_1[0] = 12 - 6
X_3 = [6, 3, 6]  # -> X_3[1] = X_2[1] - X_2[0] = 9 - 6
X_4 = [6, 3, 3]  # -> X_4[2] = X_3[2] - X_3[1] = 6 - 3
X_5 = [3, 3, 3]  # -> X_5[1] = X_4[0] - X_4[1] = 6 - 3

Сумма полученного массива 9